В приведенных планах выполнения запроса с использованием EXPLAIN ANALYZE показаны результаты для запроса SELECT * FROM users WHERE first_name LIKE 'A%' AND second_name LIKE 'B%' с тремя различными вариантами индексов: без индекса, с использованием B-tree индекса и с использованием GIN индекса.

Рассмотрим каждый из этих вариантов:
Без индекса:

    План выполнения показывает, что происходит параллельное последовательное сканирование таблицы users, без использования индекса.
    Общая стоимость выполнения запросов (cost=1000.00..38305.87) высока из-за необходимости последовательного сканирования всей таблицы для поиска совпадений.
    Время выполнения запроса (Execution Time) составляет около 81-97 ms, что довольно медленно.

B-tree индекс:

    План выполнения показывает, что запрос использует B-tree индекс idx_users_name_prefix.
    Индекс используется для фильтрации данных, что приводит к значительному сокращению количества проверяемых записей и, следовательно, к сокращению времени выполнения запроса.
    Время выполнения запроса (Execution Time) составляет около 21-27 ms, что быстрее, чем при отсутствии индекса.
    Общая стоимость выполнения запроса (cost=2882.96..23534.48) значительно ниже, чем при отсутствии индекса, что свидетельствует о более эффективном выполнении.

GIN индекс:

    План выполнения показывает, что запрос использует GIN индекс idx_users_name_prefix.
    Индекс используется для быстрой фильтрации данных, что также приводит к сокращению количества проверяемых записей.
    Время выполнения запроса (Execution Time) составляет около 20-21 ms, что несколько быстрее, чем при использовании B-tree индекса.
    Общая стоимость выполнения запроса (cost=91.36..19987.48) существенно ниже, чем у B-tree индекса, что указывает на более эффективное выполнение.

Вывод:

    GIN индекс обеспечивает наилучшее время выполнения (около 20-21 ms), что быстрее, чем при использовании B-tree индекса (около 21-27 ms).
    GIN индекс также имеет значительно более низкую общую стоимость выполнения запроса (cost=91.36..19987.48), чем у B-tree индекса (cost=2882.96..23534.48).

Таким образом, на основе приведенных данных можно сделать вывод, что GIN индекс является наиболее эффективным выбором для данной задачи, так как он обеспечивает лучшее время выполнения запроса и более низкую общую стоимость.